<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[自寒香]]></title>
  <link href="http://www.mensao.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.mensao.org/"/>
  <updated>2013-05-04T11:33:27+08:00</updated>
  <id>http://www.mensao.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ppcecho]]></name>
    <email><![CDATA[zzphah@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[镜子]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/mirrors.html"/>
    <updated>2013-04-15T22:36:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/mirrors</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本非主流的世界史，如果教科书里面的是正史，这部书便可以说是野史了。整本书由五百多个小故事组成，每一个故事都是短小精悍给予人思考的空间。与其他世界史笔墨主要在欧洲国家不同，这本书把南方世界里的人选为主角，那些饱受不平等对待的人、女人、农民、印第安人。</p>

<p>整本书读下来，具体的故事都不大记得了，不过形成了几个印象。古代的东方比西方强盛，不管是文化还是经济，但东方的国家即使强盛了，也不会去主动侵略国家，不会去宣扬自己的宗教，不会像西方人借着上帝要拯救血液不同的异国人。西方大部分人沦为宗教的奴隶，受基督教思想的压抑，神权思想跟中国的皇权思想一样根深蒂固，非基督徒被看作异类，只有火刑才能彻底烧毁他们身上的恶魔，女人被看作男人的附属品，最好不要开口讲话，因为该死的夏娃一开口说话，世界就乱套了。</p>

<p>正是在这种宗教的排他性，欧洲和中东的国家千年来发生了好几次战争，十字军东征便是要收拾异族该死的穆斯林，穆斯林热爱沐浴，而基督徒不能用水洗澡，法国的一个皇帝一生只洗了2次或是3次澡，所以法国的香水原先是用来除臭的。</p>

<p>再后来，西方的航海技术发展了，世界就开始乱成糟了。郑和的船队不是为侵略而行，可能最大的目的也是宣扬天朝的皇威。这些基督徒们要为上帝拯救这些可怜的人，将他们赶离家园，抢夺他们的土地、矿产，最后连人都成货物，他们沦为奴隶，帮侵略者开采矿产，种植咖啡，一切他们的东西，经他们的手，最后都将是别人的物。这些黄金反过来推进了西方的工业革命，扩大了他们的侵略船队，最终导致了今日的世界格局。</p>

<p>总感觉是东西方人的思想哲学观念不同导致了东西方近代时候才有的格局，其中的微妙现今还不得其要。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[空白]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/kongbai.html"/>
    <updated>2013-04-07T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/kongbai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://placekitten.com/890/280"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[品茶]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/tea.html"/>
    <updated>2013-03-23T00:47:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/tea</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>同学带来了上好的西湖龙井，还有其他的各种的红茶，加上昨天从同学处拿的整套茶具，还有一个去年
中奖的烧水特快的水壶，于是这几天下班回来便是一声吼，大家便凑在一起品茶，不管会喝不会喝，总是
生活了一回。</p>

<p>以前有一个形容闽南人的段子，闽南女人是烧香拜佛，闽南男人是泡茶抽烟，福州女人是打麻将，福州男人
要做家务哦，所以来娶闽南姑娘吧。</p>

<p>大家聚在一起品茶谈天真是惬意，将工作、压力放在一边，尽情放松自己，体验一种宁静的感觉。古人
读书时候都要先沐浴更衣，然后点上一个香炉，追求的也是这种排除杂念，全身心投入一件事情的感觉。
以后理想的生活就是想泡茶就泡茶，不能让生活的压力挤兑了生活的享受，不管生活多累，总要有
时间来贴近自己的内心，外物总是会变化，只有内心才是坚定的依靠。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[送你一颗弹]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/5.html"/>
    <updated>2013-03-12T08:58:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>找工作的时候去小公司有一个好处就是，面试流程非常快，通常一天就可以搞定，不像有一些大公司一个招聘流程下来要好几天。当然大公司去应聘的人很多，公司不得不千挑万选来招得他们的如意郎君。不过这可苦了这帮找工作的人了，一轮一轮的面试，然后得到的消息是，回去等通知。在等的过程中说不定就错过了其他的公司抛出的橄榄枝咯。而且不一定可以见到公司的boss们，小公司就不一样了，通常至少一面就可以见到boss了，有时候都是boss直接来面试了，这效率多快，要不要我，一次谈话，一句话敲定。这几天找工作面试了几家，先不看结果，首先可以和这些老板们面对面聊天，收获就不少，像今天的这次，大家泡一炮茶，边喝边聊，其乐融融，没有那种穿个正装，首先还得来个自我介绍的情形所产生的紧张感。平生不喜欢的一件事就是自我介绍，还得憋个至少一分钟，要按我的方式就是一个姓名，学校，其余的咱泡了茶再慢慢说也不迟。</p>

<p>今日面试所聊的话题有一点让我感触良多：大学生择业时的方向。大学里面有三种人，一种是学技术的，钻研的非常沉的，已经深入到机器内部有几个二极管的程度，思想上已经是唯有技术可以救中国，解放大众于水火之中。一种是一上大学就是各种班干部、学生会，干的是热火朝天，其乐融融啊，搞毛技术啊，你们都太呆板了，整天对个电脑，对着个电路板，吃个泡面就可以一天不出门，活着还有什么意思啊。另一种就是我也学点技术，但是学得不精啊，马马虎虎的，处于上面2种人的中间，看着技术牛人，学霸、科学家等词语不禁涌上心头。而看到这些活动达人，不禁感叹他们怎么社交能力这么强呢。</p>

<p>技术达人一般最后都是找了一个技术公司，在技术的海洋里深入再深入，嘴里憋着的那口气要是用完了，他的生命也差不多快完了。当然有牛逼的人物隔一段时间后，你就会听到别人对你说，知道某某某吗，他正在创业。不过这种人很少很少，到最后还活着的人更是好少好少。而社交达人呢，咔咔变身为某某公司销售，或某某外企管培生，听着名字就感觉很牛逼，气势也是相当压人。</p>

<p>轮到第三种人上场了，这种人想着，是去做技术呢，还是做个销售呢，还是做个“与人打交道的工作”呢，这个定义是在一个很火的职场真人秀节目里面，80%的选手会说的话。好吧，我就是第三种人，我的选择是做一个跟技术相关，又不是那么相关的工作，做个技术支持类啥的，跟工程项目沾边的。现在我就王婆卖瓜，自卖自夸一下这种工作的好处。</p>

<p>首先呢，你只要懂点技术就行了，面广一些，不要像技术牛人们那么深入技术骨髓。太深的技术更新换代还是挺快的，等你钻到深处的时候，还没跑出来的时候，某某大神又推出了另外一种听起来很牛逼的技术，你还得赶紧学啊，不过这时候你如果还是一个底层的技术人员，压力很大，干了几年，又得重新学起，可是新人们已经是精通啥傻傻的进公司来了，是不是感觉世界都要趴下来了，当然，这只是说的一部分人而已，牛逼人的永远是牛逼的。而我们这种人呢，天天得出差到客户那边呆着，搬个电脑啊，配个IP啊，看着就是很苦逼的工作。但其实是很有好处的，首先呢，出差见识祖国的美好河山，不断的与不同的客户打交道，沟通协调能力得到大大加强，这时候的你的思维跟技术牛人们已经不一样了，你对项目的统筹协调能力已经大大加强，个人综合成长的更快，狠一点的话，技术牛人必要时候，都可以给你调遣，让他为某一个需求熬夜赶工。
有点意淫了，说不定干个几年，你还是一个底层的售后人员！</p>

<p>对于社交达人，这个就不敢想象了，在我们看来，他们都太厉害了，我努力一辈子都不太可能达到他们20岁时在千人面前谈笑风生的能力。</p>

<p>今天讲话这风格，有点受刘瑜的《送你一颗子弹》的影响了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赖声川的创意学（二）]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/chuangyi2.html"/>
    <updated>2013-03-08T19:45:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/chuangyi2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创意的源泉来自于生活，生活中的体验是创意这幢大厦的一砖一瓦。创意中的智慧便来自于生活。有了智慧，创意便有了根基，但是如何实现出来还得靠一定的方法。有的灵感稍纵即逝，没有掌握将灵感化为创意的实现的方法，永远只能哀叹灵感对自己的残忍。</p>

<p>创意的实现有各种各样的形式，而形式又是由一定的结构所构成，只有看清了事物的结构，才能自由组合零散的东西。要实现对结构的把握，最重要的是对整体有全面的认识，才可以由繁化简，抽取事物的本质，用明确的结构将创意的形式构架出来。</p>

<p>结构是事物内在需求的具体表现，当掌握了结构的时候，便是更加深入事物内在、了解事物的时候，此内在是作品的魂，有灵魂的作品才是融合生活，接近生命，充满力量的体现。</p>

<p>一栋建筑需要有完美的结构才可以称得上是好的建筑，创意也一样。比如一篇小说，不同的叙述方法就是不同的结构，可以倒叙，可以正叙，可以加上梦境，忽虚忽实，曲折迷离的故事往往可以吸引住读者。</p>

<p>好的结构是接近作品内在精华的结构，它是根据作品的内在需求而建立的，它是内在需求的外在表现，需求是结构的内涵。</p>

<p>当作品庞大的时候，大家一般想到的是这部作品肯定有复杂的结构，其实不然，一开始的时候，要尽量将作品的结构想的简单，如此才可以把握住作品的整体情况，在做局部的时候参照整体，才可以不脱离主线，形成有序的结构。</p>

<p>结构解决了，这就像建筑的框架搭起来了，还缺少墙壁和室内的装修，要怎么样去装修有很多种的组合方法，在创意中就是将各种零散事物串起来的方法。这要求我们需要有很强的想象力，尽力去思考周围事物的可能性，这便是我们的创意潜能所在。</p>

<p>好的作品是可以带动观众，让观众的情绪跟着作品变化，更好的是让观众想到自己未曾想到的问题，带动他们思考没有想过的问题。</p>

<p>我们要开放自己的心，去思考每一个状况的可能性，敏感的人往往可以比别人感受更多的东西，当然，不是越敏感越好，敏感的极端可是神经质。</p>

<p>我们在创作的时候，很有可能第一步的时候无从下手，但是如果不放手去做的话，就一直跨不过这道坎，即使只有一种可能性，也要努力去尝试。</p>

<p>在创作的时候很多时候需要一个安静的环境，让自己的内心静下来，努力接近无我的状态，这时候才可以最接近自己的内心，作品的表现才是自己真正所思所想的，没有外界干扰的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赖声川的创意学（一）]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/chuangyi.html"/>
    <updated>2013-03-06T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/chuangyi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大部分的人对于创意的理解都是创意是一种无从琢磨的东西，它来无影去无踪，不是自己想
拥有就能马上拥有的。对于别人所想到的创意，我们往往只是赞叹，然后暗暗在心里说我
怎么就不能想出这个点子呢？赖声川在这本书里给我们展示了原来创意也是可以培养出来的。</p>

<p>一开始作者举出一个例子，证明创意的来源来自于生活。我们每天所经历的人、事物有一些会
在我们脑子里悄悄的留下来，在灵感來的时候，这些东西会串起来，原本不相干的东西，
最后居然可以形成一个美妙的故事。</p>

<p>而什么东西会在我们脑子里留下印象，跟我们生活中的三个东西有关，分别是经验，习性，动机。
动机会影响我们做事的方式，时间久了之后便会影响我们的习性，久而久之，习性便会产生
我们对于生活的特定的感悟，从而形成经验。</p>

<p>这三个东西是灵感的源泉，没有这个三个东西，灵感的便成了无源之泉。创意和源泉之间存在着
一些阻碍，这些阻碍会阻塞创意和源泉之间的通道，很多时候，这三个东西就是这两者之间的阻碍。</p>

<p>因为我们每个人生活的环境不同，久而久之，会对事物的判断有自己的看法，很多时候难免
会有失偏驳。看事物只停留在一个层面上，没有多元的思考，怎么会有创意的火花碰撞而出呢。
所以呢我们如何改变这创意的“三毒”呢？</p>

<p>世界观是我们对于这个世界所有事物的看法和理解，对死亡的理解，对生活的理解，对工作
的理解。没有正确的世界观就不能过滤那些糟糕的感受，得出來的创意便会有点无趣。
如是观是我们看事物本质的观点，有正确的如是观才可以抛却自己的偏见对事物有客观的看法。
因果观让我们看清事物的前因后果，当然这个是建立在正确的如是观上。看似毫无关系的东西
可以串在一起靠的就是每件碎片事物的前因后果，如此才可以让碎片化形成的故事富有逻辑感
，观众才可以接受，不显唐突。</p>

<p>正是有了这“三智慧”作为怎么看生活的工具，可以运用到经验、习性和动机上，以“世界观”
为基础，用“如是观”和“因果观”重新认识自己的人生经验、习性和动机。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三个侄子]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/zhizi.html"/>
    <updated>2013-03-03T12:45:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/zhizi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每年初二的时候，我三姐一家三口会回到老家，会一直在这里住好几天。说来也巧，三个姐姐，每一个人都生了一个男孩，大姐的儿子异常可爱，有人形容他长的像大头儿子，二姐的儿子属于精瘦型的，刚出生不久总是生病，所以一直长不胖，不过却非常的好动，感觉如果按这种趋势发展，以后会成为一个小流氓。</p>

<p>只有三姐嫁的比较远，所以每年都会在这里过春节，当然，一年中也只有在这时候才能见到三侄子了。他长的最是胖了，跑起步来，总是屁颠屁颠的，煞是可爱。不过，他们那边的方言跟我们不太一样，他虽然话最多，不过平时他嚷嚷的时候我大部分是听不懂的，因为这个原因，我跟他虽然会呆在一起很多天，但是真正一起玩的时间却不多。</p>

<p>说起孩子，我最见不得孩子动不动就哇哇地哭，而且不喜欢小孩子哭的时候一个大人在那边大声呵斥，另外一个大人却在一边好声好气的哄他，这样子小孩子当然会经常哭啦，一哭就有人疼阿。我的做法是他哭的时候我默默的走开了，对他的动作一点反应都没有，不知道这样对小孩子的成长好吗？</p>

<p>孩子小的时候很喜欢到外婆家里玩，但是一到长大的时候便不想来了。就像大侄子一样，今年要不是我和他一起玩电脑游戏，他来的时候就只会呆在后门，然后对妈妈说，你进去啦，我在这边等你。更有甚者，听说有孩子妈妈拿钱给他儿子，才能把儿子给请到娘家里去。</p>

<p>大家在家里看着孩子闹的时候，很经常就会说，养外孙没有用啦，给吃给喝的长大了就不来了呢。想想，我小时候好像也是这样子，小时候很喜欢到外婆家，因为可以吃好的，还可以和表哥表姐表妹表弟们一起玩，一大家子好十来多的人，其乐融融。不过上学后，心思便跑到别的地方去了，有新的玩伴可以玩，有更多好玩的东西在诱惑着我，渐渐的，也是一年去一次外婆家了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[信仰是什么]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/xinyang.html"/>
    <updated>2013-03-02T18:54:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/xinyang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  每次回到家中必然碰到的一个问题，一到周天，我妈就会让我随她去教堂礼拜，而我印象中就去过2次。我不喜欢去的原因是我到现在还没搞清楚自己要信仰什么宗教，信仰宗教有什么用，读了几年书，总感觉无神论在心中占更大的比重，我这算是外国人心目中没有信仰的典型之一吧。</p>

<p>  少年派中当派同时信仰3个宗教遭到父亲和哥哥的嘲笑时，他母亲说了一句话，科学不能解决内心的问题，而宗教在这个问题上做的比科学好。西方人的科学比中国人发达，但是还是有很多人信仰宗教，依我的理解，当2个“上帝”发生冲突时，最好的理解是不同的“上帝”分管不同的领域，你科学不能解释的东西在我的宗教上可以得到解释，如果科学想真正打败宗教，在某些问题上还需要很长的路要走，如人是否存在灵魂，世间是否存在轮回，这些在宗教上存在的概念是宗教上非常重要的点，科学如果不能突破这几个点，那么在宗教看来，科学也只不过是一个新兴的还不成熟的宗教。</p>

<p>  在中国大部分的人还是信仰佛教，从我身边的情况看来，大部人信仰佛教仅仅在于在某些特定的节日上香祈祷平安、财运、婚姻等等。佛教我不了解，但是一个宗教的宗旨肯定不仅仅是一个神灵会在某些时刻帮助你，肯定还有教义，如果不是在理解这些教义的基础上并且去实行它，那么这样子的信仰宗教应该是伪信仰。
  但是我发现比起周围很多人的伪信仰佛教，信仰基督教的人更加的团结互助，每当教友有事情时，定是鼎力相助，这个应该就是每个星期天的教堂听道所推进的，牧师给大家讲解基督教推崇的理念，而定时期的聚会定也会增加大家的集体感。</p>

<p>  中国政策上是推行信仰自由的，但是法轮功被禁止了，很大的一部分原因是它形成了集会，个人崇拜，那就是一个宗教上的神正在这个世界上呢，所以得赶紧扼杀在摇篮之中，这个跟当时罗马帝国要绞死耶稣是一个道理。在中国一言以概之，你信你的，但当大规模的信仰出现威胁到统治者的利益时，你就是违法的了。</p>

<p>  在我看来，宗教的起源都是由一个人所提倡的东西得到大多数人的认同，于是他所提倡的东西便化为宗教上的信仰一代代传递下去。如果这个宗教可以协助统治者，那更好了，于是就能源远流长了。</p>

<p>  可能随着年纪的增加，越来越多的人在宗教上寻找归属，他们年轻不能得到的东西，得不到回答的问题，都在宗教里寻找答案，内心便得到安息了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
