<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reading | 自寒香]]></title>
  <link href="http://www.mensao.org/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.mensao.org/"/>
  <updated>2013-07-07T01:57:30+08:00</updated>
  <id>http://www.mensao.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ppcecho]]></name>
    <email><![CDATA[zzphah@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[镜子]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/mirrors.html"/>
    <updated>2013-04-15T22:36:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/mirrors</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一本非主流的世界史，如果教科书里面的是正史，这部书便可以说是野史了。整本书由五百多个小故事组成，每一个故事都是短小精悍给予人思考的空间。与其他世界史笔墨主要在欧洲国家不同，这本书把南方世界里的人选为主角，那些饱受不平等对待的人、女人、农民、印第安人。</p>

<p>整本书读下来，具体的故事都不大记得了，不过形成了几个印象。古代的东方比西方强盛，不管是文化还是经济，但东方的国家即使强盛了，也不会去主动侵略国家，不会去宣扬自己的宗教，不会像西方人借着上帝要拯救血液不同的异国人。西方大部分人沦为宗教的奴隶，受基督教思想的压抑，神权思想跟中国的皇权思想一样根深蒂固，非基督徒被看作异类，只有火刑才能彻底烧毁他们身上的恶魔，女人被看作男人的附属品，最好不要开口讲话，因为该死的夏娃一开口说话，世界就乱套了。</p>

<p>正是在这种宗教的排他性，欧洲和中东的国家千年来发生了好几次战争，十字军东征便是要收拾异族该死的穆斯林，穆斯林热爱沐浴，而基督徒不能用水洗澡，法国的一个皇帝一生只洗了2次或是3次澡，所以法国的香水原先是用来除臭的。</p>

<p>再后来，西方的航海技术发展了，世界就开始乱成糟了。郑和的船队不是为侵略而行，可能最大的目的也是宣扬天朝的皇威。这些基督徒们要为上帝拯救这些可怜的人，将他们赶离家园，抢夺他们的土地、矿产，最后连人都成货物，他们沦为奴隶，帮侵略者开采矿产，种植咖啡，一切他们的东西，经他们的手，最后都将是别人的物。这些黄金反过来推进了西方的工业革命，扩大了他们的侵略船队，最终导致了今日的世界格局。</p>

<p>总感觉是东西方人的思想哲学观念不同导致了东西方近代时候才有的格局，其中的微妙现今还不得其要。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赖声川的创意学（二）]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/chuangyi2.html"/>
    <updated>2013-03-08T19:45:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/chuangyi2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>创意的源泉来自于生活，生活中的体验是创意这幢大厦的一砖一瓦。创意中的智慧便来自于生活。有了智慧，创意便有了根基，但是如何实现出来还得靠一定的方法。有的灵感稍纵即逝，没有掌握将灵感化为创意的实现的方法，永远只能哀叹灵感对自己的残忍。</p>

<p>创意的实现有各种各样的形式，而形式又是由一定的结构所构成，只有看清了事物的结构，才能自由组合零散的东西。要实现对结构的把握，最重要的是对整体有全面的认识，才可以由繁化简，抽取事物的本质，用明确的结构将创意的形式构架出来。</p>

<p>结构是事物内在需求的具体表现，当掌握了结构的时候，便是更加深入事物内在、了解事物的时候，此内在是作品的魂，有灵魂的作品才是融合生活，接近生命，充满力量的体现。</p>

<p>一栋建筑需要有完美的结构才可以称得上是好的建筑，创意也一样。比如一篇小说，不同的叙述方法就是不同的结构，可以倒叙，可以正叙，可以加上梦境，忽虚忽实，曲折迷离的故事往往可以吸引住读者。</p>

<p>好的结构是接近作品内在精华的结构，它是根据作品的内在需求而建立的，它是内在需求的外在表现，需求是结构的内涵。</p>

<p>当作品庞大的时候，大家一般想到的是这部作品肯定有复杂的结构，其实不然，一开始的时候，要尽量将作品的结构想的简单，如此才可以把握住作品的整体情况，在做局部的时候参照整体，才可以不脱离主线，形成有序的结构。</p>

<p>结构解决了，这就像建筑的框架搭起来了，还缺少墙壁和室内的装修，要怎么样去装修有很多种的组合方法，在创意中就是将各种零散事物串起来的方法。这要求我们需要有很强的想象力，尽力去思考周围事物的可能性，这便是我们的创意潜能所在。</p>

<p>好的作品是可以带动观众，让观众的情绪跟着作品变化，更好的是让观众想到自己未曾想到的问题，带动他们思考没有想过的问题。</p>

<p>我们要开放自己的心，去思考每一个状况的可能性，敏感的人往往可以比别人感受更多的东西，当然，不是越敏感越好，敏感的极端可是神经质。</p>

<p>我们在创作的时候，很有可能第一步的时候无从下手，但是如果不放手去做的话，就一直跨不过这道坎，即使只有一种可能性，也要努力去尝试。</p>

<p>在创作的时候很多时候需要一个安静的环境，让自己的内心静下来，努力接近无我的状态，这时候才可以最接近自己的内心，作品的表现才是自己真正所思所想的，没有外界干扰的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赖声川的创意学（一）]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/chuangyi.html"/>
    <updated>2013-03-06T22:14:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/chuangyi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大部分的人对于创意的理解都是创意是一种无从琢磨的东西，它来无影去无踪，不是自己想
拥有就能马上拥有的。对于别人所想到的创意，我们往往只是赞叹，然后暗暗在心里说我
怎么就不能想出这个点子呢？赖声川在这本书里给我们展示了原来创意也是可以培养出来的。</p>

<p>一开始作者举出一个例子，证明创意的来源来自于生活。我们每天所经历的人、事物有一些会
在我们脑子里悄悄的留下来，在灵感來的时候，这些东西会串起来，原本不相干的东西，
最后居然可以形成一个美妙的故事。</p>

<p>而什么东西会在我们脑子里留下印象，跟我们生活中的三个东西有关，分别是经验，习性，动机。
动机会影响我们做事的方式，时间久了之后便会影响我们的习性，久而久之，习性便会产生
我们对于生活的特定的感悟，从而形成经验。</p>

<p>这三个东西是灵感的源泉，没有这个三个东西，灵感的便成了无源之泉。创意和源泉之间存在着
一些阻碍，这些阻碍会阻塞创意和源泉之间的通道，很多时候，这三个东西就是这两者之间的阻碍。</p>

<p>因为我们每个人生活的环境不同，久而久之，会对事物的判断有自己的看法，很多时候难免
会有失偏驳。看事物只停留在一个层面上，没有多元的思考，怎么会有创意的火花碰撞而出呢。
所以呢我们如何改变这创意的“三毒”呢？</p>

<p>世界观是我们对于这个世界所有事物的看法和理解，对死亡的理解，对生活的理解，对工作
的理解。没有正确的世界观就不能过滤那些糟糕的感受，得出來的创意便会有点无趣。
如是观是我们看事物本质的观点，有正确的如是观才可以抛却自己的偏见对事物有客观的看法。
因果观让我们看清事物的前因后果，当然这个是建立在正确的如是观上。看似毫无关系的东西
可以串在一起靠的就是每件碎片事物的前因后果，如此才可以让碎片化形成的故事富有逻辑感
，观众才可以接受，不显唐突。</p>

<p>正是有了这“三智慧”作为怎么看生活的工具，可以运用到经验、习性和动机上，以“世界观”
为基础，用“如是观”和“因果观”重新认识自己的人生经验、习性和动机。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
