<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life-thinking | 自寒香]]></title>
  <link href="http://www.mensao.org/blog/categories/life-thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.mensao.org/"/>
  <updated>2013-07-07T01:57:30+08:00</updated>
  <id>http://www.mensao.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ppcecho]]></name>
    <email><![CDATA[zzphah@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[1355]]></title>
    <link href="http://www.mensao.org/blog/1355.html"/>
    <updated>2013-05-05T01:06:00+08:00</updated>
    <id>http://www.mensao.org/blog/1355</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在学校一转悠，发现最近学校的活动突然多了起来，有一个活动是交
40块钱，可以自己或者和朋友、男女朋友种一棵树，树下埋葬你们的小秘密，等多年后再来挖出来。传单底下署名是某某创业团队，好吧，现在赚钱的法子还真多，免费给你种树，还得倒贴点钱，对主办者来说真是一举两得。</p>

<p>回首这大学几年，可能是自己参加的活动太少了，或者说对于一个闷骚的人来说，对各种活动的关注度显得有点少。细想一下，很多时候是觉得此活动没有意义，有这时间还不如干点自己喜欢的事情。现在想想，当初自己所谓的意义现在自己倒是说不出来是什么了。可能是跟自己当时所热衷所做之事没有什么关联，自己对手头的事情看得太重，一条筋走到黑。这很能体现我性格中的一部分，喜欢上什么东西了，一定要刨根究底，费上几天几夜，熬夜再所不惜，也要把这东西搞清楚了，不然吃饭睡觉都没有任何兴趣。李导师之前有在微薄说过一个问题，有没有人有这种情况，每天睡觉的时候都有期待第二天快快到来，自己早早醒来，因为有自己想要做的事情。其实好多时候发现自己都是这样子，不过再细想，很多时候都是三分钟热度罢了，过个几天兴趣就下降了，没有那么积极了。总结一下，自己对大千世界的各种事物都充满强烈的好奇心，每个领域都有想插上一脚的雄心，不过就是不能在一件事情上持之以恒，连吃饭睡觉都是，时常熬夜吃饭不准点，只有拉撒这件事算是持之以恒了二十多年。</p>

<p>人生短短几年，专注一件事情，在专业领域有较深理解，可以保自己衣食无忧，广泛涉略虽是让自己的眼界开阔，好奇心不断得到满足，不过很可能就像我这样子了，最近都快揭不开锅了:) 可是万恶的人类是好奇心最大的生物啊，谁来解救我这个偏执的人类。</p>

<p>想起一句话，有体面工作的人往往过着不是很体面的生活。当然在物质上，他们的生活算是丰富的，外人看来也是体面的，不过自己内心幸福与否都是不得而知。在我看来，不能睡到自然醒的生活都不是体面的生活，这是我最理想的生活，干完了自己喜欢做的事情，上床闷头大睡，管他日照三竿，唯有自然醒才能满足自己的幸福感。</p>

<p>发现了一件事情，日常生活中每个人遇到某件事情都会有些许的思考，每天都会有各种思考的片段在脑海中，可是就是不能把他理清，古人所说的三省吾身应该就是要解决这件事情。我现在三省吾身的替代做法就是时常多写写东西，写的过程中不像思考的过程，只有思绪理清了才可以下笔，这是大部分碎片思考所不具备的，这也是为什么最近对微薄这种东西很反感的原因，更是不喜欢看到别人把芝麻点大的事情都搬上微薄，向粉丝们直播自己的生活。生活的酸甜苦辣不是别人看看就会理解的，自己品尝才是最真的结果。也只有这一亩三分地可以让我自己偶尔吐吐槽了，为了符合本人的性格，域名更改为<a href="http://www.mensao.org" title="闷骚">http://www.mensao.org</a> .</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
